中學通識教材偏頗，教育局：嚴肅跟進

頭條日報，唔貼link

教育局回覆稱沒有收到相關投訴，已初步向學校了解詳情，據悉有關的筆記已於本學年停用。

佢地真心覺得通識「教壞」學生

藍 紅=中立 黃=激進
係咁上下㗎la

推

「64冇死人」都可以係一個說法
我唔明點解通識唔可以容許多個說法?

呢啲先係文革，消滅不同意見

教育局都係另一個大敵人

奴化教育

呢排作圩係咁搞教育，可立小學又搞

仲有樣嘢
而家仲有人用教科書？
自制/抄古代燈塔筆記真係常識吧？

笑撚咗 自己搞通識
又懶客觀 要全面
正反立論
依家捉蟲
真心抵撚死

趙中係元朗最勁果幾間之一

用嚟做教材啫
佢可能用嚟做「反面」教材呢

講事實

大陸d教材一味對共產黨歌功頌德夠偏頗又唔見你班愛國愛港既人出半句聲

講事實都偏頗

唔見佢地嚴肅跟進小學嗰啲偏頗教材既

呢d叫事實 係中立
好似撐警就基本法保障言論自由
抗爭就違反政治中立原則

當年邊個推通識科架？自己出黎認左佢啦

香港文革正式啟動

之前果間好轟動既社會主義好, 唱衰資本主義教科書 教育局話有出版自由為由

邊間教材咁把炮

當初點解要搞通識
以前成日覺得通識好煩
但依家發現通識會令人頭腦清醒啲

又係你班狗官要學生要有批判性思考
到而家真係有又唔鍾意
都唔知想點撚樣

正確, 根本成個政府都有問題

教育局咪係反面教材

蠢人只會做蠢事

佢考試評卷準則大爭議一回事
事實呢科係幾有用

開頭都覺得現代中國個單元好濕鳩堂堂瞓
到有日聽聽下先知原來係講共匪啲「豐功偉績」，即刻堂堂專心聽書
唔係都唔會知有咁多衰野

文革嚟啦

佢地一向通識教育=愛國教育=洗腦教育，跟著上面條路行就一定唔會教壞學生。

利申 當年本書得一小段講六四，不過我間學校有另外印notes同埋播紀錄片補充返

不過而家咁做肯定又會比人話「教材偏頗」

科學發展觀

當初推通識要順便推愛國教育，而家推通識但係推唔到國教，結果個個學生都有反共意識。

係迫你留意時事姐
多數人讀完都仲傻下傻下啦

文革？

你睇返小學啲搞錯
咩中文呀常識嗰啲
佢哋真係搞佢淨係愛國㗎咋

其實真正教到社會上面嘅意識
真係得通識呢一課
民主制度及議會產生辦法
三權分立
以法達義爭

影當中個兩三版就話成份野偏頗，藍絲是咪弱智

不如推世史啦，讀下中國近代史同外國有咩差別

趙中d通識老師全部都好好

其實通識好成功

中學教通識
現代中國教撚埋咩空心村 空巢老人 留守兒童
就算講咩世博 改革開放
世博d人唔排隊係教材
因為要正反講晒
所以好多衰野會教埋
真心愈聽愈覺得上面問題多多

佢地心目中嘅批判性思考=兩邊各打五十大板。

根本唔關教材事，係睇個老師立場

趙中band1架屌你老母，點睇都醒過你班藍絲冚家產啦

佢歪曲鴉片戰爭嘅事實喎

A

趙中係元朗算係TOP1學校, 咁都搞擺到明係打出頭鳥
正仆街政府

鄉議局、崇德英文打後就係呢間？

應該係

歷史科

cls中學

可能最初係諗住 好既寫多D 衰既寫少D
奈何支那好既少 衰既野就好多

西環治港 係事實
講事實都唔啱?

其實通識本書不嬲都係廢 多數老師會自出notes

呢啲事陸續有嚟，唔可以習慣

係佢地眼中 通識就係愛國洗腦 慶幸自己成長年代冇比人洗腦

教育真係好重要 對家而家全力對準下一代青年

當初就逼鳩人學,成班學生做哂白老鼠加重哂壓力
依家就話人偏頗,神又你鬼又你

其實點解唔講得
咁通識有正有反
叫學生寫文試下囉

痴線 洗腦

港共幹部們一直在文革

支那做開都只係形象工程 除咗經濟同文化可以寫吓之外 根本冇乜可以寫 醫療 教育 政治 環境 社會 樣樣都唔掂

果然係自編自導

講事實=偏頗

佢地未考過公開試
公開試都係摘錄文章部分

而家咁多內地交流團
去親身體驗過都知有幾多問題啦

国家機器

索性跟上面改做政治課由書記幹部親自授課，順便每間學校都設立黨支部時刻監察

我覺得好睇個老師點教
想當年我通識個老師教晒中共啲衰野比我地

全部寫晒好嘅野先滿意
不如直接叫國民教育啦

利申 讀呢間中學 通識老師全部都好有heart

最初係想令學生了解國情，對中國人身份加強。
但係如今弄巧反拙，仲唔快快手消滅咗佢就好大件事。
港共最想學生接受通識教育後，覺得自已對社會有所了解之餘，仲要學生知道係中國人，簡單來說，兩個字：「認命」。

不知幾想。

［文革］藍絲組織開始搞通識科

屌佢啦，根本冇一個議題係得一邊嘅資料
以邊概全又冇人投訴都話查，個藍絲組織資料一二三跟住就冇咗，資料四五六嘅屌你

通識用note屎多
本書我連包膠都冇拆

sor原來講緊note

所以你話老董搞乜家伙
我記得初初話要通識教育個陣明明泛民一致反對

好撚痴線，因為有藍絲曱甴group批鬥中學中史教科書鴉片戰爭嘅題目有問題

眾所周知初中中史書講完課文內容之後會有一版係引述各方嘅資料然後問你嘅睇法

咁條資料題第一條梗係代表清政府嘅立場就話鴉片對中國人有害所以林則徐銷煙，點點點點

第二條嘅立場就係史學家對鴉片戰爭嘅睇法， 佢話站喺英國嘅立場中國人本身食開鴉片，而家要求中國人買佢哋嘅以賺取白銀同埋其他貿易品係絕對符合英國人嘅利益， 再加上中國嗰種天朝上國嘅諗法同商行故意刁難鬼佬商人，所以向佢出兵係無可厚非嘅事實

然後啲藍絲就屌曬鬼話第二條資料係侮辱中國人矮化中國人同埋講大話

心諗站喺英國人嘅立場打鳩你梗係應該啦

你試下叫我寫條題目叫我站喺共產黨立場我覺得六四屠殺係絕對對政權有利囉

班友連最基本嘅學術常識都冇唔識分析大家嘅立場總之對方引述史實嘅立場唔符合自己心意就話人哋係做假，心諗呢個係人哋英國史學家嘅評論邊有得做假

唔通以後中史題目講中日戰爭，雙方資料都係要批評日本打中國係唔啱，就算東條英機嘅史實文書都要改成為當年打中國係我哋唔啱咁樣呀？

藍屍個腦係接受唔到不親中說法，所以政府親中都當係中立

兩邊各打咪有批評性囉
係只有親中先係正確，要絕對批判詞反理由

我覺得第時啲題目會改到九唔搭八

試從以下兩條資料分析中日戰爭的成因

資料一

共產黨好偉大總之日本唔啱

------共產黨

資料二

我哋日本仔打中國係我哋唔啱係我哋抵死

-----東條英機

趙中

講社會問題、維權律師、貪污就係醜化中國人傻撚左

坦白講中史先至勁